蘋果app store下架《HKmap.live即時地圖》 指用以針對及伏擊警方﹑威脅公共安全

[立場報道2019/10/10]

實時追蹤香港警員位置﹑標示示威活動的地圖程式《HKmap.live 即時地圖》一度遭蘋果公司拒絕上架，不過最終於上周獲准在蘋果App store上架後， 隨即引起《人民日報》批評，斥蘋果為「暴徒『護航』」。 上架不足一周，蘋果於本周三（9 日）以「用以針對及伏擊警方，威脅公共安全」為由將《HKmap.live即時地圖》下架。

美國媒體《CNBC》引述蘋果聲明，指蘋果經調查後發現，《HKmap.live即時地圖》的使用方法危害了香港執法人員及居民的安全。

聲明又指， 蘋果 App Store 已與香港網絡安全及科技罪案調查科確認核實，該應用程式用於針對及伏擊香港警察，威脅公共安全，犯罪分子亦可利用該程式查看沒有警察巡邏的地區，危害該區居民。

香港地圖應用程式「HKmap live即時地圖」早前被蘋果公司以「鼓動非法行為」、「允許使用者躲避執法」為由拒絕上架，但於本月 4 日突然批准上架，並於 5 日在香港的 Apple App store 中供下載，惟今日（10 日）已找不到有關程式.

〔國際戰線〕澳洲好需要國際支援

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

奶共蘋果

連登居然冇人講apple奶緊中共屎眼

#5 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區